Rudo Korp. Karaskist kaebab, et Jaan Lepason endine wallawanem ei olewad tema magasi wõlga 1881 aastal mite tasa kirjutanud, kus tema kõik wõla on äramaksnud ja palub et see wõlg mis lepason on jätnud tasakirjutamata saaks Lepasoni käest nõutud. Nimelt 5 m. 2 k. rükid, 1m 2 1/2 kar. keswi ja 4 m 2 kar. kaaru. Et tema magasi wõla olla puhtas äramaksnud, wõiwad Jaan Wisnapuu Seristest tõeks tunistada.
Jaan Wisnapuu Seristest tunistab: Kui 1881 aastal Rudo Korp naene wiimest korda magasi wõlga maksis ja küsis kui äramaksnud oli. Kas on nüüd kõik tasa? Siis wastas selleaegne kirjutaja Peter Ńemwalz "Nüüd on tasa." Wallawanem Jaan Lepason seisis siis ise sääl juures ja ei wastanud see pääle midagi.
Otsus. Tulewaks kohtupääwaks Nemwalz ja Lepason ettetalitada.
